1.Обьяснить своими словами разницу между обьявлением переменных через var, let и const.

- Главное отличие операторов var, let и const в области видимости (часть кода в которой доступна (видна) переменная). 
Область видимости для операторов let и const ограничивается блоком {}, а не функцией, переменная созданная с помощью let или const 
доступна только внутри блока, в котором она была создана или во вложенных блоках (В блоки входят if, else и циклы.). За пределами 
блока переменные будут "не видны". 
Оператор var "игнорирует" блоки и его область видимости определена или функцией (локальная) или скриптом, если переменная глобальная.
Var обьявляет переменную с функциональной областью видимости и певроначальным значением - undefined. let и const обьявляют переменную
с блочной видимостью без инициализации (без начального значения).
Разница между let и const в том, что const не дает изменить (перезначить) значение переменной. 

2.Почему объявлять переменную через var считается плохим тоном?

- Var считается "устаревшим" оператором, обычно не используется в современных скриптах, но встречается в старых.
Основная проблема в том, что позволяет переназначать переменные в коде, что приводит к различным побочным эффектам. 
